1. Опишіть своїми словами що таке Document Object Model (DOM)

Це такий програмний інтерфейс, що дозволяє программам отримати доступ до HTML (XHTML, XML) та побудувати структуру сторінки. Тобто, DOM - це те, що об'єднує веб-сторінку і мови програмування і сценаріїв.
DOM описує повну структуру документа на надає можливість маніпуляцій зі сторінкою.


2. Яка різниця між властивостями HTML-елементів innerHTML та innerText?

innerHTML здатен розпізнавати і висвітлювати на сторінці як текст, так і HTML-теги. Тобто, якщо в ньому передати щось з HTML-розміткою (відкриваючими і закриваючими тегами, текстом, тощо), то він все відобразить коррентно.

innerText отримує чи повертає тільки текстову складову вузла (зі всіма його нащадками), а записані у нього HTML-теги і пробіли він просто проігнорує.


3. Як можна звернутися до елемента сторінки за допомогою JS? Який спосіб кращий?

Звенутися до елемента сторінки за допомогою JS можна наступними способами:

getElementById () - пошук за унікальним id елемента;
getElementsByName () - по атрибуту name, якщо такий заданий (повертає список всії елементів, що підходять під заданий name);
getElementsByTagName () - по тегу елемента, при додаванні в запит зірочки * поверне всіх нащадків елемента. (повертає список всії елементів, що підходять під заданий тег);
getElementsByClassName () - по глабвльному атрибуту class (повертає список всії елементів, що підходять під заданий клас);
querySelectorAll () - по селектору, та повертає список всії елементів, що підходять під заданий селектор;
querySelector () - працює як і querySelectorAll (), але повертає тільки той елемент, на якому відбувся перший збіг.

Для кожної задачі кращим способом може бути різний, але найчатіше використовуються методи getElementById () і querySelectorAll (). Перший - через свою швидкість і простоту (id є унікальним, отже, використання такого способу додає більшої зрозумілості коду та може запобігати деяким помилкам), другий - через свою універсальність, адже їм можно замінити і інші методи.